其實李嘉誠係咪一早知中國有非洲猪瘟？

李嘉誠旗下維港投資（Horizons Ventures）早年投資的「植物肉」公司Impossible Foods，今年開展商業化模式，繼進軍美國快餐店後，本月更宣佈進軍香港三個餐廳品牌。
Impossible Foods創辦人Patrick Brown接受專訪時指，現時首要任務是擴大「植物碎牛肉」產能，陸續攻入亞洲肉食市場，冀於2035年前完全取代真肉。
香港為Impossible Foods美國以外第二個市場。Brown指，香港是亞洲國際大都會，不同餐廳林立，而且人們普遍接受新式食物，故此是該公司衝出海外第一個落腳點。Little Bao、Happy Paradise、Beef & Liberty三間品牌將推植物牛肉入饌的菜式選擇。

在美國史丹福大學醫學院生物化學系擔任教授多年的Brown早年主力研究人類基因及細胞，及後忽發其想思考如何利用專業知識解決地球面臨最嚴竣的問題，然後了解到目前最迫切需要解決的是肉類生產過程中對生態造成的破壞；同時考慮到食肉獸不會輕易改變飲食習慣，故此需要尋找一種可持續的肉類生產方式，引起其對肉味之研究。
Brown於2011年在加州成立Impossible Foods，並尋求融資及建立商業模式，「我同研究團隊進行一個好基本嘅研究，就係解答肉類點解咁好味，我哋就整最好味嘅肉，俘虜食肉獸嘅心。」
Brown遂聘請在該領域優秀的科學家團隊，同時進行多輪融資尋求投資者，包括維港投資、微軟創辦人蓋茨、Google、淡馬錫等，而整個團隊最終「發現肉類一種叫血紅素（heme）嘅粒子，係令肉類好味嘅關鏈，而呢種粒子可以喺釀啤酒嘅植物提煉到出嚟」。
獲得這種技術後，Brown與團隊開始研究製造「植物牛肉」，最終Impossible Foods年半前成功走出實驗室，制訂好生產鏈，在三藩市建立「植物碎牛肉」廠房，並於今年供應美國快餐店品牌White Castle近400間門市。
究竟素牛肉與真牛肉的成本相差多少？Brown並沒有透露數字，僅指White Castle所提供的小漢堡（Slider）賣約0.8美元（約6.3港元），Impossible Foods供肉的小漢堡則為1.99美元（約15.6港元），若產能擴大後，他有信心成本會低於真肉。